<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="titles_array">
        <item>اداب التلاوة</item>
        <item>فضل تلاوة القرأن</item>
        <item>فضل معلم القرأن ومتعلمه</item>
        <item>حكم اللحن في القرأن</item>
        <item>مراتب قراءة القرأن</item>
        <item>حكم البدء بلأستعاذة و البسملة</item>
        <item>أحكام النون الساكنة والتنوين</item>
        <item>أحكام الميم الساكنة</item>
        <item>التفخيم والترقيق</item>
        <item>حكم الصفر المستدير والصفر المستطيل</item>
        <item>حكم الغنة في القرأن</item>
        <item>أحكام المد في القرأن الكريم</item>
        <item>حكم القلقلة في القرأن</item>
        <item>حكم البدء بهمزة الوصل</item>
        <item>أحكام الوقف والأبتداء</item>
        <item>حكم التقاء الساكنين</item>
        <item>أحكام المثلين والمتقاربين والمتجانسين والمتباعدين</item>
        <item>حكم السكتات في القرأن الكريم</item>
        <item>حكم سجود التلاوة</item>
        <item>مخارج الحروف</item>
        <item>صفات الحروف</item>
        <item>أحكام اللامات السكنة</item>
        <item>حكم المقطوع والموصول في القرآن</item>
        <item>حكم تاء التأنيث</item>
        <item>حكم الهمس</item>
        <item>هل تعلم ما في القرآن ؟</item>
        <item>ترتيب منظم لسور الكتاب المعظم</item>
        <item>متن تحفة الطفل</item>
        <item>في فضل القرآن الكريم</item>
        <item>ترتيب سور القرآن حسب التنزيل</item>
        <item>بحث فى أسماء الأجزاء والأحزاب والأرباع ورقم آية الربع والسورة التى بها</item>
    </string-array>

    <string-array name="details_array">
        <!-- id 0 -->
        <item><![CDATA[•	يستحب الإكثار من قراءة القرأن وتلاوته ، كل علي حسب قدرته . \n
•	صرح مجموعة من العلماء بأن نسيانه كبيرة ، لحديث من قرأ القرأن ثم نسيه لقي الله يوم القيامة أجزم . \n
•	يستحب الوضوء لقراءة القرأن لأنه أفضل الذكر . \n
•	يستحب أن يجلس مستقبلاً القبلة ، متخشعا بسكينة ووقار مطرقاً رأسه . \n
•	يسن أن يستاك تعظيماً وتطهيراً ، لحديث البراز " إن أفواهكم طرق للقرأن فطيبوها بالسواك . \n
•	يسن التعوذ قبل القراءة والمحافظة علي قراءة البسلملة أول كل سورة غير " براءة " وإذا انتهي يصدق . \n
•	يسن الترتيل في قراءة القرأن لقوله تعالي (وَرَتِّلِ الْقُرْآَنَ تَرْتِيلاً ) . \n
•	يسن القراءة بالتدبر والتفهم فهو المقصود الأعظم والمطلوب الأهم . \n
•	لا بأس بتكرار الأية وترديدها . \n
•	يستحب البكاء عند قراءة القرأن ، والتباكي لمن لايقدر عليه . \n
•	يسن تحسين الصوت بالقرأن لحديث الدرامي " حسنوا القرأن بأصواتكم فإن الصوت الحسن يزيد القرأن حسناً . \n
•	يستحب قراءة القرأن بالتفخيم لحديث الحاكم " نزل القرأن مفخماً " ولا تعارض مع مواقع الترقيق والإمالة في مواضعها . \n
•	القراءة في المصحف أفضل من القراءة من حفظه لأن النظر فيه عبادة . \n
•	يكره قطع القراءة لمكالمة أحد ، فضلأ عن كراهة الضحك والعبث في حضرة القرأن . \n
•	لا تجوز قرأة القرأن بالاعجمية مطلقاً . \n
•	يسن الأستماع لقراءة القرأن وترك الحديث بحضور القراءة وينصت إلي كلام الخالق عز وجل . \n
•	يسن السجود عند قراءة أية السجدة . \n
•	يسن التكبير من (الضحي ) إلي آخر القرآن ، ويسن صوم يوم الختم والدعاء عقبه وأن يشرع في أخري عقب الختم لقول النبي صلي الله عليه وسلم " أحب الأعمال إلي الله الحال المرتحل " . \n
•	يكره أن يقول نسيت آية كذا بل أنسيتها للنهي عن ذلك . \n
•	وعلي كل مسلم إذا قرأ في المصحف ألا يتركه منشوراً . \n
]]></item>
        <!-- id 1-->
        <item>

            قال صلي الله عليه وسلم \" نوروا منازلكم بالقرآن \" ، \" أفضل عبادة أمتي قراءة القرآن \" ، \" كل مؤدب يحب أن تؤتى مأدبته ومأدبة الله القرآن فلا تهجروه \"
        </item>

        <!--id 2-->
        <item>
            عن إبراهيم النخعي قال \" معلم الصبيان تستغفر له الملائكة في السموات والدواب في الأرض والطيور في الهواء والحيتان في البحار\" ، ولننظر إلي رسول الله صلي الله عليه وسلم وهو يقول لمعاذ \" إن أردت عيش السعداء وميتة الشهداء والنجاة يوم الحشر والأمن من الخوف والنور يوم الظلمات والظل يوم الحرور والري يوم العطش والوزن يوم الخسفة والهدي يوم الضلال فأدرس القرآن فإنه ذكر الرحمن وحرز من الشيطان ورجحان في الميزان\" . (أخرجه الديلمي ) .
وقال رسول الله صلي الله عليه وسلم  \" يا أبا هريرة تعلم القرآن وعلمه للناس ولاتزال كذلك حتي يأتيك الموت فإنه إن أتاك الموت ,انت كذلك حجت الملائكة إلي قبرك كما يحج المؤمنون إلي بيت الله الحرام \" (أخرجه الترمزي والنسائي وابن ماجه ) .
        </item>

        <!--id 3-->
        <item><![CDATA[
            اللحن :- هو مخالفة وجه الصواب في اللغة والإعراب والمقصود به هنا هو الخطأ في القراءة . \n
1- اللحن الجلي :- هو الخطأ الذي يطرأ علي اللفظ فيخل معناه إخلالاً ظاهراً مثل تبديل الحرف بأخر أو حركة بأخري مثل قلب الطاء                                                                                                                                                   تاء أو ضم الباء في قوله تعالي (الْحَمْدُ لِلَّهِ رَبِّ الْعَالَمِينَ ) . \n
ومنها أيضاً ترك المدود الطبيعية وترك الإظهار في مواضع الإظهار وترك الإدغام في مواضع الإدغام – قصر المدود اللازمة – تفخيم ما يجب ترقيقه وترقيق ما يجب تفخيمه – الوقف القبيح الذي يؤدي غلي فساد المعني- الابتداء الذي يؤدي إلي تأويل المعني الي غير معناه . \n
حكمه :- لاتصلح قراءة من يقع فيه ويأثم إذا أهمل وعليه أن يبحث عمَّن يتعلم علي يديه القراءة الصحيحة ولا ينبغي الصلاة خلفه . \n
2- اللحن الخفي :- هو الخطأ الذي يتعلق بكمال إتقان النطق لا بتصحيحه ولا يدركه إلا أهل فن التجويد وقد يخفي علي العامة مثل عدم
ضبط  مقادير المدود بالزيادة أو النقص وعدم تحقيق الصفات وتطبيق الحكم وتغليظ اللامات في غير محل اللامات . \n
حكمه :- من يقع في اللحن الخفي يعتبر في عرف المجودين مخلاًَ بالإتقان والصلاة خلفه صحيحة . \n
        ]]></item>

        <!--id 4-->
        <item><![CDATA[
 1-	الترتيل :- هو قراءة القرآن بطمأنينة وإخراج كل حرف من مخرجه مع تدبر معانيه . \n
2-	التحقيق :- هو مثل الترتيل إلا إنه أكثر اطمئناناً منه . \n
3-	الحدر :- هو الإسراع في القراءة مع مراعاة أحكام التجويد . \n
4-	التدوير:- هو مرتبة متوسطة بين الترتيل والحدر مع مراعاة الأحكام . \n
5-	الزمزمة :- هو القرأة في السر . \n
        ]]></item>

        <!--id 5-->
        <item><![CDATA[
أولاً الأستعاذة :-  وهي مستحبة وقيل واجبة عند البدء بقراءة شئ من القرآن لقوله تعالي ( فَإِذَا قَرَأْتَ الْقُرْآَنَ فَاسْتَعِذْ بِاللَّهِ مِنَ
الشَّيْطَانِ الرَّجِيمِ ) ولقراءة الأستعاذة مع البسملة عند أول كل سورة الأوجه الأتية :- \n
1-	قطع الجميع :- (أَعُوذُ بِاللهِ مِنَ الشَّيْطَانِ الرَّجِيمْ - بِسْمِ اللَّهِ الرَّحْمَنِ الرَّحِيمْ- قُلْ هُوَ اللَّهُ أَحَدٌ ) . \n
2-	قطع الأول ووصل الثاني بالثالث :- (أَعُوذُ بِاللهِ مِنَ الشَّيْطَانِ الرَّجِيمْ - بِسْمِ اللَّهِ الرَّحْمَنِ الرَّحِيمِ قُلْ هُوَ اللَّهُ أَحَدٌ ) . \n
3-	وصل الأول بالثاني وقطع الثالث :- (أَعُوذُ بِاللهِ مِنَ الشَّيْطَانِ الرَّجِيمِ بِسْمِ اللَّهِ الرَّحْمَنِ الرَّحِيمْ- قُلْ هُوَ اللَّهُ أَحَدٌ ) .  \n
4-	وصل الجميع :- (أَعُوذُ بِاللهِ مِنَ الشَّيْطَانِ الرَّجِيمِ بِسْمِ اللَّهِ الرَّحْمَنِ الرَّحِيمِ قُلْ هُوَ اللَّهُ أَحَدٌ ) . \n
 *  وأما في صورة التوبة فلها وجهان هما :- \n
 1- الوقوف عند الأستعاذة :- \n
 (أَعُوذُ بِاللهِ مِنَ الشَّيْطَانِ الرَّجِيمْ - بَرَاءَةٌ مِنَ اللَّهِ وَرَسُولِهِ إِلَى الَّذِينَ عَاهَدْتُمْ مِنَ الْمُشْرِكِينَ ) . \n
 2- وصل الأستعاذة بأول سورة التوبة :-  \n
 (أَعُوذُ بِاللهِ مِنَ الشَّيْطَانِ الرَّجِيمِ بَرَاءَةٌ مِنَ اللَّهِ وَرَسُولِهِ إِلَى الَّذِينَ عَاهَدْتُمْ مِنَ الْمُشْرِكِينَ ) . \n \n \n

ثانياً البسملة :- لابد من أثبات البسملة عند تكرار السورة لأن القارئ في هذة الحالة يكون كالبادئ بالقراءة وللبسملة بين كل سورتين الأوجه الآتية :- \n
1-	قطع الجميع :- ( فِي جِيدِهَا حَبْلٌ مِنْ مَسَدٍ ْ - بِسْمِ اللَّهِ الرَّحْمَنِ الرَّحِيمْ - قُلْ هُوَ اللَّهُ أَحَدٌ ) .  \n
2-	قطع الأول ووصل الثاني بالثالث :- ( فِي جِيدِهَا حَبْلٌ مِنْ مَسَدٍ ْ - بِسْمِ اللَّهِ الرَّحْمَنِ الرَّحِيمْ قُلْ هُوَ اللَّهُ أَحَدٌ ) .  \n
3-	وصل الجميع :- ( فِي جِيدِهَا حَبْلٌ مِنْ مَسَدٍ ْ بِسْمِ اللَّهِ الرَّحْمَنِ الرَّحِيمْ قُلْ هُوَ اللَّهُ أَحَدٌ ) .  \n
4-	لا يجوز وصل الأول بالثاني وقطع الثالث :- ( وَأَمَّا بِنِعْمَةِ رَبِّكَ فَحَدِّثْ بِسْمِ اللَّهِ الرَّحْمَنِ الرَّحِيمْ - أَلَمْ نَشْرَحْ لَكَ صَدْرَكَ ) . \n
* وأما بين سورة الأنفال والتوبة فلها ثلاث اوجه :- \n
1- الوقف :- وهي أن أقف علي آخر الأنفال ثم تقرأ (بَرَاءَةٌ مِنَ اللَّهِ ) بدون بسمله . \n
2- السكت وهي سكتة لطيفة بين السورتين بدون أخذ نفس ثم نصل بدون بسملة . \n
3- وهو وصل الآيتين  أخر الأنفال مع أول التوبة  (إِنَّ اللَّهَ بِكُلِّ شَيْءٍ عَلِيمٌ (75) بَرَاءَةٌ مِنَ اللَّهِ ) . \n
النون الساكنة :- هى نون أصلية تكتب وسط الكلمة أو أخرها وتكون خالية من التشكيل .
 ]]></item>

        <!--id 6-->
        <item><![CDATA[النون الساكنة :- هى نون أصلية تكتب وسط الكلمة أو أخرها وتكون خالية من التشكيل . \n
التنوين :- هى نون ساكنة زائدة تلحق آخر الأسم ، وتثبت لفظاً ووصلاً وتسقط وقفاً .
وللنون والتنوين أربعة أحكام هى (الإظهار - الإدغام - الإقلاب – الإخفاء) . \n
الإظهار :- هو نطق النون الساكنة أو التنوين بدون غنة إذا وقعا قبل هذه الأحرف ( أ ، هـ ، ع ، غ ، ح ، خ ).
وأحرف الإظهار مجمعة في (أخي هاك علما حاذه غير خاسر) وعلامته ( ً   ٍ    ٌ)
مثال :-  ( مِنْ أَنْبَائِهَا - إِنْ هُوَ - مِنْ عَمَلٍ - مِنْ غِلٍّ - مِنْ خَوْفٍ – أَنْعَمْتَ – يَنْحِتُونَ - رَسُولٌ أَمِينٌ - جَنَّةٍ عَالِيَةٍ - مَاءًغَدَقًا - كُفُوًا أَحَدٌ ).\n


        ]]></item>
    </string-array>

    <integer-array name="id_0">
        <item>1</item>
        <item>517</item>
        <item>552</item>
    </integer-array>

    <integer-array name="id_3">
        <item>1</item>
        <item>385</item>
        <item>427</item>
    </integer-array>

    <integer-array name="id_5">
        <item>13</item>
        <!--51-->
        <item>85</item>
        <item>168</item>
        <!--52-->
        <item>249</item>
        <item>362</item>
        <!--53-->
        <item>403</item>
        <item>516</item>
        <!--54-->
        <item>556</item>
        <item>667</item>
        <!--55-->
        <item>690</item>
        <item>800</item>
        <!--56-->
        <item>1362</item>
        <item>1467</item>
        <!--57-->
        <item>1508</item>
        <item>1610</item>
        <!--58-->
        <item>1632</item>
        <item>1734</item>
    </integer-array>

    <integer-array name="id_6">
        <item>10</item>
        <!--61-->
        <item>425</item>
        <item>443</item>
        <!--62-->
        <item>446</item>
        <item>455</item>
        <!--6-->
        <item></item>
        <item></item>
        <!--6-->
        <item></item>
        <item></item>
        <!--6-->
        <item></item>
        <item></item>
        <!--6-->
        <item></item>
        <item></item>
        <!--6-->
        <item></item>
        <item></item>
        <!--6-->
        <item></item>
        <item></item>
        <!--6-->
        <item></item>
        <item></item>
        <!--6-->
        <item></item>
        <item></item>

    </integer-array>

</resources>